「堅持」除咗傷心 香港人仲有嘢可以做

理大一役，裡面有數百名手足被捕，出面更多人為了營救佢哋，有更多的手足在出面被捕。除咗傷心、難過、憤怒之外，香港人仲有什麼可以做？

好多時候，香港人都會將今次抗暴反送中的運動，類比成89民運。但其實，由於班狗的濫暴濫權，執法不公，藍屍和鄉黑的暴力襲擊市民，早以令運動跨越純粹和理非的地步。相對之下，是更加相似於匈牙利的十月事件、波蘭的波茲南事件、韓國的光州事件等，在爭取自由和對抗極權的過程中，使用了勇武抗爭的手段。當然，在武力差距太大的情況下，每每都被血腥鎮壓。他們當刻的爭取都看似失敗，很多人被捕，虐打甚至殺害，同香港的情況一樣。

好多人會有無力感，好似點都係爭取唔到，其實這個問題在唔同的爭取民主自由的運動中好常見，強權下的人未必見到有出路。我們各人最起碼可以做到，就係堅持，將對抗融入生活中。

第一係要拒絕遺忘，在公義來臨前絕不原諒政府同班狗的殘暴不仁，台灣二二八事件後，國民黨四十多年的白色恐怖，都不能磨滅呢段歷史。

第二係要建立一個真 香港人的生活圈，互相支持。政權控制傳媒，一定會瘋狂扭曲事實，指鹿為馬 人在長期受這些訊息影響下會被洗腦，好似睇得多cctvb新聞咁。今次運動引起了咁做香港人覺醒，需要好好去維持，更進一步去建立自給自足的經濟圈，正如消費黃店、罷賣藍店、支持所有被捕和受傷的手足等，香港人不缺錢，就好好用錢去表態。

第三係要把握一切表態機會，投票又好，遊行集會又好，民意調查又好。一有機會，盡力行出來。有人說選舉在現時扭曲的制度下沒有用，89年波蘭國會大選，下議院只有35%的議席是自由選舉，其餘都係屬於執政黨；但係有得選的161席中，團結工會拎左160席，壓倒性的民意令執政黨要讓步，最終民主化波蘭，全面直選。當然和理非可以進化到勇武，勇武都好重要，只是記得武力差距太大，正面衝突唔會有機會勝出，無講如何都不要戀戰，快閃行動，亦不要絕望。

We may lost a battle but we will win the war. 堅持下去，和勇不分，在煲底脫罩相見未必好快實現，但呢一日一定會來到。

罷工已經失敗 好困難
大型和理非又唔掂
勇武又唔夠抽

唯有夾錢比義士走佬 建立新香港

自推